{
  "quizzes": [
    {
      "question": "この牌の種類の呼び名は？",
      "tileIds": [ 1,2,3,4,5,6,7,8,9 ],
      "answer": "マンズ（萬子）"
    },
    {
      "question": "この牌の種類の呼び名は？",
      "tileIds": [ 10,11,12,13,14,15,16,17,18 ],
      "answer": "ピンズ（筒子）"
    },
    {
      "question": "この牌の種類の呼び名は？",
      "tileIds": [ 19,20,21,22,23,24,25,26,27 ],
      "answer": "ソーズ（索子）"
    },
    {
      "question": "これらの牌をまとめてなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [ 1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,25,26,27 ],
      "answer": "数牌（スウハイ、シューパイ）"
    },
    {
      "question": "この牌の種類の呼び名は？",
      "tileIds": [ 28,29,30,31,32,33,34 ],
      "answer": "字牌"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [1],
      "answer": "一萬（イーマン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [10],
      "answer": "一筒（イーピン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [19],
      "answer": "一索（イーソー）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [2],
      "answer": "二萬（リャンマン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [11],
      "answer": "二筒（リャンピン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [20],
      "answer": "二索（リャンソー）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [3],
      "answer": "三萬（サンマン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [12],
      "answer": "三筒（サンピン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [21],
      "answer": "三索（サンソー）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [4],
      "answer": "四萬（スーマン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [13],
      "answer": "四筒（スーピン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [22],
      "answer": "四索（スーソー）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [5],
      "answer": "五萬（ウーマン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [14],
      "answer": "五筒（ウーピン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [23],
      "answer": "五索（ウーソー）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [6],
      "answer": "六萬（ローマン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [15],
      "answer": "六筒（ローピン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [24],
      "answer": "六索（ローソー）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [7],
      "answer": "七萬（チーマン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [16],
      "answer": "七筒（チーピン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [25],
      "answer": "七索（チーソー）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [8],
      "answer": "八萬（パーマン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [17],
      "answer": "八筒（パーピン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [26],
      "answer": "八索（パーソー）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [9],
      "answer": "九萬（キューマン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [18],
      "answer": "九筒（キューピン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [27],
      "answer": "九索（キューソー）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [28],
      "answer": "東（トン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [29],
      "answer": "南（ナン）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [30],
      "answer": "西（シャー）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [31],
      "answer": "北（ペー）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [32],
      "answer": "白（ハク）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [33],
      "answer": "發（ハツ）"
    },
    {
      "question": "この牌をなんと呼ぶ？",
      "tileIds": [34],
      "answer": "中（チュン）"
    }
  ]
}
